6.12搬鐵馬 商人認非法集結囚兩周 律政司求加刑被拒

//官指已判即時監禁 反問：仲有啲咩可以再嚴重啲？

控方今早播放當日衝突的現場閉路電視片段，指在夏愨道的人群向警方掟雜物，其後另有人從龍和道向警員掟雨傘及雪糕筒等。控方指稱，夏愨道人士投擲雜物後，被告必然知道現場已出現暴力行為，惟他仍搬動鐵馬。
裁判官林子勤月初判刑時指，沒證據顯示當日其他暴力行為與被告有關。惟控方認為，非法集結的人數為三人或以上，林官判刑時過份着重被告本人的行為，做法有錯，認為法庭判刑應一併考慮其他在場人士的暴力行為。
林官聞言反問控方，如將他人所為加諸被告身上，上訴庭曾否指明應如何判刑，控方坦言沒有。林官再指，上訴庭只要求對被告判罰須更具阻嚇性和懲罰性，而他已判本案被告即時監禁，再反問：「仲有啲咩可以再嚴重啲？」
控方則指，重點在於刑期長短，認為法庭考慮他人作為後，應判被告監禁至少兩個月。林官問控方此刑期是如何得出，控方只謂是「純粹根據控方經驗」。林官表示，判刑理由不能照寫是依據控方經驗作判刑。//

係咪要判死刑先滿意呀?